



Ecuaciones principales.

$$I_T(t) = I_C(t) + I_{R_2}(t)$$

$$I_C(t) = C \cdot \frac{dV_O(t)}{dt} \quad \cdot \quad I_{R_2}(t) = \frac{V_O(t)}{R_2}$$

$$V_{in}(t) - V_O(t) = L \frac{dI_T(t)}{dt} + R_1 I_T(t)$$

Transformada de Laplace

$$V_{in}(s) - V_O(s) = Ls I_T(s) + R_1 I_T(s)$$

$$V_{in}(s) - V_O(s) = I_T(s) [Ls + R_1]$$

$$\frac{V_{in}(s) - V_O(s)}{Ls + R_1} = I_T(s)$$

$$I_C(s) = Cs V_O(s) \quad I_{R_2}(s) = \frac{V_O(s)}{R_2}$$

$$\frac{V_{in}(s) - V_O(s)}{Ls + R_1} = Cs V_O(s) + \frac{V_O(s)}{R_2}$$

$$\frac{V_{in}(s)}{Ls + R_1} - \frac{V_O(s)}{Ls + R_1} = Cs V_O(s) + \frac{V_O(s)}{R_2}$$

$$\frac{V_{in}(s)}{Ls + R_1} = \frac{V_o(s)}{Ls + R_1} + Cs V_o(s) + \frac{V_o(s)}{R_2}$$

$$\frac{V_{in}(s)}{Ls + R_1} = V_o(s) \left[\frac{1}{Ls + R_1} + Cs + \frac{1}{R_2} \right]$$

$$\frac{V_{in}(s)}{V_o(s)} = Ls + R_1 \left[\frac{1}{Ls + R_1} + Cs + \frac{1}{R_2} \right]$$

Función de transferencia: $\frac{V_o(s)}{V_{in}(s)}$

$$\frac{V_o(s)}{V_{in}(s)} = \frac{\frac{1}{Ls + R_1}}{\frac{1}{Ls + R_1} + Cs + \frac{1}{R_2}} = \frac{\frac{1}{Ls + R_1}}{\frac{R_2 + Cs[R_2(Ls + R_1)] + (Ls + R_1)}{R_2(Ls + R_1)}}$$

$$\frac{V_o(s)}{V_{in}(s)} = \frac{R_2}{(Ls + R_1)(R_2 + Cs[R_2(Ls + R_1)] + (Ls + R_1))}$$

$$\frac{V_o(s)}{V_{in}(s)} = \frac{R_2}{R_2 + (R_2LC)s^2 + (R_1R_2s) + (Ls + R_1)}$$

$$\frac{V_o(s)}{V_{in}(s)} = \frac{R_2}{(R_2LC)s^2 + (L + CR_1R_2)s + (R_1 + R_2)}$$

Error en estado estacionario

$$e(s) = \lim_{s \rightarrow 0} s V_{in}(s) \left[1 - \frac{V_o(s)}{V_{in}(s)} \right]$$

$$= \lim_{s \rightarrow 0} s \cdot \frac{1}{s} \left[1 - \frac{R_2}{(R_2LC)s^2 + (L + CR_1R_2)s + (R_1 + R_2)} \right]$$

$$= \left[1 - \frac{R_2}{R_1 + R_2} \right]$$

Modelo de ecuaciones integro-diferenciales.

$$I_T(t) = I_C(t) + I_{R_2}(t)$$

$$I_C(t) = C \cdot \frac{dV_O(t)}{dt} \quad I_{R_2}(t) = \frac{V_O(t)}{R_2}$$

$$V_{in}(t) - V_O(t) = L \frac{dI_T(t)}{dt} + R_1 I_T(t)$$

$$V_O(t) = \frac{1}{C} \int I_C(t) dt \rightarrow V_O(t) = \frac{1}{C} \int \left(I_T(t) - \frac{V_O(t)}{R_2} \right) dt$$

$$I_T(t) = \left[V_{in}(t) - V_O(t) - L \frac{dI_T(t)}{dt} \right] \frac{1}{R_1}$$

Estabilidad de lazo abierto de control.

Raíces	$R_1 = 1k\Omega; R_2 = 0.8k; C = 0.02F; L = 0.1H,$
$a = R_2 LC$	$= 1.6$
$b = L + CR_1 R_2$	$= 16.0001 \times 10^3$
$c = R_1 + R_2$	$= 1800$

$$X_1 = -0.1125$$
$$X_2 = -9999.949$$

Estable con respuesta
sobreamortiguada.

Estabilidad de lazo abierto de caso

Raíces	$R_1 = 5k\Omega; R_2 = 2k; C = 0.15F; L = 0.008H$
$a = R_2 LC$	$= 2.4$
$b = L + CR_1 R_2$	$= 80,000.15$
$c = R_1 + R_2$	$= 7000$

$$X_1 = -0.0875$$
$$X_2 = -33,333.3083$$

Estable con respuesta
sobreamortiguada.